特朗普涉教唆 前律師作偽證 圖瞞與俄生意來往 如屬實可彈劾

2019年01月19日

特朗普涉教唆 前律師作偽證
圖瞞與俄生意來往 如屬實可彈劾

【通俄風波】

美國總統特朗普前私人律師科恩（Michael Cohen），據報就俄羅斯莫斯科的特朗普大樓項目向國會作偽證，是因為受特朗普唆擺，通俄調查的特別檢察官米勒團隊已對此事掌握多方證據，是特朗普直接指示下屬就他在俄生意說謊的首例。民主黨人紛指如報道屬實，特朗普教唆作假證是可彈劾罪行。

相關新聞：科恩認付款操控總統選舉民調

科恩去年11月承認在特朗普參與2016年總統選舉期間，有就特朗普集團的「莫斯科特朗普大樓」建設計劃與俄羅斯官員交流，直至2016年6月即特朗普初選形勢大好、篤定成為共和黨總統候選人後為止，而非科恩前年向國會兩院情報委員會書面作證時所指的2016年1月。

米勒團隊掌握電郵證據

BuzzFeed網站前日引述兩名有參與俄羅斯涉干預2016年美國大選調查的聯邦執法人員指，是特朗普要求科恩把項目的談判結束日講早幾個月，他甚至同意在競選期間到訪俄羅斯，親自與俄羅斯總統普京談判，更指示科恩令兩人的會面「成事」。

報道又指，科恩有向米勒團隊證實受特朗普指使在國會作偽證，而米勒團隊亦從數名特朗普集團員工的目擊證言、公司內部電郵、文字訊息及其他文件佐證科恩說法。科恩亦向米勒團隊提供了他與特朗普、特朗普女兒伊萬卡、特朗普長子唐納德討論莫斯科特朗普大樓項目的對話內容。

報道無疑衝擊外界對通俄案的固有認知，因科恩承認偽證罪的法庭文件僅顯示，他有向特朗普匯報與俄羅斯官員談判的進度，並在作偽證前徵詢特朗普團隊意見，但文件從未反映特朗普鼓勵科恩作偽證。

白宮、科恩與米勒辦公室對報道不予置評，特朗普私人律師朱利亞尼（Rudy Giuliani）則指科恩不可信，「若你們連科恩都相信，我可向你們開價賣布魯克林大橋」，美國20世紀初期有騙子靠訛稱出售此橋騙財，特朗普昨亦在Twitter指科恩「為減刑說謊！」不過據報道，此事不只是科恩一面之詞，米勒團隊還有其他證據。

相關新聞：特威脅爆科恩外父黑材料

特朗普斥科恩不可信

民主黨人為報道起哄，眾議院情報委員會主席希夫（Adam Schiff）指，特朗普被指教唆下屬對國會委員會作假證，想藉此縮短通俄調查、掩飾他在俄羅斯的生意來往，屬至今對他最嚴重的指控，他更暗示目前由民主黨控制的眾議院將調查此事，「我們會全力查出指控真偽」。眾院情報委員會另一民主黨成員卡斯特羅（Joaquín Castro）就指，若指控屬實，特朗普就必須辭任總統或被彈劾，並為他在科恩偽證案的角色負責。

此外，朱利亞尼周三接受美國有線新聞網絡（CNN）訪問時疑似「鬼拍後尾枕」，未有排除特朗普競選團隊成員通俄的可能，「我從沒說過競選團隊或競選團隊成員無通俄」。他翌日發聲明澄清，指「特朗普總統沒以任何方法、形態和形式通俄」，但強調不清楚為特朗普競選的數千人之中有沒有人通俄，「我只代表總統，而非競選團隊」，又引述陰謀論指「在這方面，我只知（特朗普競選對手）希拉莉的團隊有通俄，雖然至今仍被忽視」。

美國BuzzFeed網站/有線新聞網絡/《華盛頓郵報》

下一則
下一則
科恩認付款操控總統選舉民調

科恩認付款操控總統選舉民調
特威脅爆科恩外父黑材料

UPDATE: A spokesperson for the special counsel is disputing BuzzFeed News’ report.

蘋果怨婦每日任務 1/1

民主黨：據報xxx，若然屬實，侵侵有通俄
中共：據消息人士xxx，若然屬實，中國會成最大贏家

BuzzFeed網站前日引述兩名有參與俄羅斯涉干預2016年美國大選調查的聯邦執法人員指，是特朗普要求科恩把項目的談判結束日講早幾個月，他甚至同意在競選期間到訪俄羅斯，親自與俄羅斯總統普京談判，更指示科恩令兩人的會面「成事」。

有多啲其他證據先算

希拉里查成點

muller: you are fake news

蘋果都淪落到要用buzzfeed

You are fake news

係有足夠證據就入稟法院告侵仔啦，仲係啲報紙大吹大雷咩

電影都有得你睇啦，你盤得我，即係無證據啦